<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial on Hazuli Fidastian</title>
    <link>https://hazulifidastian.github.io/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in tutorial on Hazuli Fidastian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2020 22:31:24 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hazulifidastian.github.io/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Night Mode</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/blog/night-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 22:31:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/blog/night-mode/</guid>
      <description>Mode Malam  Mode malam website
  Mode malam atau dengan nama lain mode gelap (dark mode), sudah menjadi trend desain antarmuka. Banyak aplikasi mobile, desktop bahkan website menerapkannya.
Aplikasi messenger seperti telegram, slack, signals sudah menjadikan ini sebagai fiturnya. Terakhir whatsapp, meluncurkan fitur ini pada aplikasi beta di platform android.
Saya termasuk yang sering menggunakan antarmuka mode malam ini. Memang karena sering membaca dan menggunakan smartphone dimalam hari. Terkadang nyaman juga dipakai disiang hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Custom Domain Github</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/blog/custom-domain-github/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/blog/custom-domain-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Setelah membuat website menggunakan Github, website bisa dibuatkan domain khusus.
Artinya, setiap kita ingin akses ke website tidak perlu menggunakan domain standar
bawaan dari Github hazulifidastian.github.io. Tapi bisa menggunakan alamat yang kita
tentukan sendiri, misalnya alamat saya ini &lt;del&gt;hazulifidastian.my.id&lt;/del&gt; hazulifidastian.id.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Website Gratis Github</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/blog/membuat-website-gratis-github/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 06:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/blog/membuat-website-gratis-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Membuat website sederhana yang menampilkan profil pribadi atau organisasi bisa 
dilakukan dengan menggunakan Github. Kita tidak perlu menyewa jasa penyedia hosting 
berbayar. Cukup dengan membuat akun Github fasilitas “hosting” web bisa digunakan 
secara gratis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
