<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stories on Hazuli Fidastian</title>
    <link>https://hazulifidastian.github.io/stories/</link>
    <description>Recent content in Stories on Hazuli Fidastian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jun 2020 22:58:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hazulifidastian.github.io/stories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GitHub Webhooks dan Python Deployment</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/github-webhooks-dan-python-deployment/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 22:58:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/github-webhooks-dan-python-deployment/</guid>
      <description>Deskripsi Masalah Seorang developer memiliki aplikasi yang sudah ditahap production. Live, sudah bisa diakses menggunakan internet. Aplikasinya dibangun menggunakan web framework dengan bahasa pemrograman python.
Pada server, developer menggunakan docker sebagai solusi pengepakan aplikasi. Kode disalin ke dalam sebuah image menjadi satu paket dengan sistem operasi didalam container.
Proses deployment yang berjalan sekarang menggunakan cara:
 Aplikasi rsync untuk memperbarui kode yang ada pada server Aplikasi remote ssh untuk mengontrol server Menjalankan perintah pada server untuk memperbarui docker container Menjalankan perintah pada server untuk migrasi database  Prosesnya masih dilakukan secara manual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Workflow</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/project-workflow/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 22:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/project-workflow/</guid>
      <description>Flashback Saya pernah menggunakan taiga.io untuk membantu memanajemeni proyek saya. Fiturnya banyak, gratis lagi. Saya pasang di komputer personal memanajemeni proyek dalam lingkungan lokal.
Dulu, saya juga menggunakan redmine, aplikasi manajemen proyek yang dibuat dengan framework ruby on rails. Gratis. Bisa diunduh dan dipasang di komputer personal. Saat itu zaman IDE netbeans sedang hype dan svn masih populer sebagai aplikasi manajemen source code . Berarti sudah lama sekali.
Aplikasi JIRA termasuk yang pernah saya coba, tapi hanya sekedar mencoba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendable App</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/suspendable-app/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 06:25:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/suspendable-app/</guid>
      <description>Saya akan membagi aplikasi menjadi dua bagian. Pertama adalah bagian yang terus-menerus memantau input yang diberikan user melalui keyboard. Bagian ini akan aktif bersamaan dengan berjalannya aplikasi. Saya akan membuat fungsi yang merespon terhadap kombinasi shortcut keyboard tertentu.
Kedua adalah bagian yang menjalankan pekerjaan utama dalam aplikasi. Bagian ini bisa dikontrol, suspend (ditunda pekerjaannya), resume (dilanjutkan kembali) dan dihentikan.
Error yang terjadi dibagian kedua tidak boleh mempengaruhi bagian pertama. Dan bagian pertama memiliki kontrol penuh terhadap bagian kedua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Night Mode</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/night-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 22:31:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/night-mode/</guid>
      <description>Mode Malam  Mode malam website
  Mode malam atau dengan nama lain mode gelap (dark mode), sudah menjadi trend desain antarmuka. Banyak aplikasi mobile, desktop bahkan website menerapkannya.
Aplikasi messenger seperti telegram, slack, signals sudah menjadikan ini sebagai fiturnya. Terakhir whatsapp, meluncurkan fitur ini pada aplikasi beta di platform android.
Saya termasuk yang sering menggunakan antarmuka mode malam ini. Memang karena sering membaca dan menggunakan smartphone dimalam hari. Terkadang nyaman juga dipakai disiang hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halo Pelican</title>
      <link>https://hazulifidastian.github.io/halo-pelican/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 03:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hazulifidastian.github.io/halo-pelican/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Website ini sebelumnya dibuat menggunakan pure html dan framework css skeleton. Fiturnya hanya berisi informasi personal statis dan jarang diperbarui.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
